馮睎乾: 刪除CCR5可以增強學習能力和記憶力 賀建奎研究可能別有內情

「生物鍊成師」賀建奎編輯嬰兒基因，名義上為了免疫愛滋，不管你信不信，反正我不信。據專家所說，愛滋病毒攻入人體，須找到細胞表面的受體基因CCR5或CXCR4，賀建奎所做的編輯，就是剪除CCR5的32個鹼基，堵了愛滋的入口。但上周三《科學人》（Scientific American）已刊登評論文章，列舉眾多學者對賀建奎的質疑，有一兩點值得注意。

首先，專家都看不透賀建奎有什麼必要編輯基因。雙胞胎的父親儘管有HIV，但已受治療，嬰兒感染愛滋的機率不高。何況預防愛滋的方法很多，比如戴套就可以了，沒必要出動「三高」（高風險、高技術、高費用）的基因編輯。即使殺雞要用屠龍刀，但現在針對CCR5修改，亦無法確保愛滋免疫，因為愛滋病毒仍能通過CXCR4暗渡陳倉。缺少CCR5的代價，是嬰孩會更易被其他病毒（例如流感）襲擊，甚或因而致死。賀建奎是「千人計劃」海外精英，有真材實料，以上種種問題，他沒可能想不到；正因為這樣，幾可肯定他刻意編輯CCR5是別有內情。

什麼內情呢？沒有人知道，但大家不妨猜猜。2016年，加州大學洛杉磯分校的神經科學教授Alcino Silva帶領團隊，用老鼠做研究，結果發現：刪除CCR5可增強學習能力和記憶力！賀建奎在香港大學的會議上，表明自己看過那研究報告，顯然洞悉智力與CCR5的關係。正如我昨天所說，中國富媽（有了基因整容，「虎媽」可退下了）望子成龍，將來科技成熟，勢必「亮剪」成風，紛紛把子女修剪成X-Men。莫扎特、愛因斯坦、蘇東坡……型號任君選擇。那時候，富者不但越富，能力也會越強，貧富將更形懸殊。賀建奎的「生物鍊成」真的落幕嗎？抑或是，我們正朝着「大總統」秘密製造「賢者之石」的世界邁進？無論如何，中央仍叫中央。賀建奎表面上想杜絕愛滋，但他的真正野心，恐怕是發動「人類補完計劃」吧。我相信新人類將統治世界，而今日聲名狼藉的賀建奎，終有一天會被尊稱「父親大人」。

你基因改到幾完美都好

中国人都係會mau起條街四圍痾屎

Scientist Who Edited Babies' Genomes Faces Widespread Criticism

....“I think it’s a puzzling choice and a poor choice,” Musunuru says of targeting the CCR5 gene. Plus, lacking CCR5 also makes people more vulnerable to severe reactions or even death from other viruses, potentially including the flu, which is far more common than HIV, Musunuru says. “When you balance the minimal benefit in terms of protection against HIV, compared to increased chance of dying from a fairly common infection like the flu, I don’t think that works out on balance.”

...Research in mice suggests that deleting CCR5 boosts visual and spatial memory, according to a 2016 study led by Alcino Silva of the University of California, Los Angeles.....
()

...The researcher intended to delete both copies of the CCR5 gene, but one of the twins still has a single copy of the gene, so she will not have any extra protection against HIV.

...Daley, for his part, says he was surprised to hear that He knew about the brain research. “I can’t know his motives, I just think it’s curious that he knew about the paper.”

First CRISPR Babies: 6 Questions That Remain

所以點解咁多天才叫雞唔帶套都無愛滋

但易其他病

,原來係咁